present會緊張係咪正常

我每次pre之前都會緊張 但pre果陣唔知點解又會好有信心 覺得自己控哂個場咁 但我唔想咁每次pre前都緊張... 其實唔單止present有時參加d講座舉手問問題我都唔敢 （10人以下既場例外） 可以點改善

係咁講野 講得多就食生菜

你之前都有我呢d問題？

pre得多就開始無咩大問題
利申有anxiety

我而家其實好左好多 以前出去講野會手震口震 而家好淡定 知道自己想點 但pre前始終會緊張 好想連呢d都無埋

我都係咁 pre前緊張到係咁飲水 但一出去就好有信心一啲都唔驚 但求等到我pre既時間短啲 快啲pre完就冇事

我係一出去講幾耐都得 0緊張 但可能自己怕羞 講座問問題都唔敢（例如幾十人既hall) 有時都幾憎呢d性格

+1
yr1，暫時呢兩個sem 都係得一個present，一諗到要出去講野前幾日開始就會頭痛肚痛成個人好崩潰，每一次要出去講野既場合都會搵藉口/ 機會走哂佢，唔知可以點算，好垃圾